3 Day Startup - это глобальный проект. Интенсивная программа обучения поможет молодым командам, превратить идеи в работающие компании. Мы набираем людей различных сфер деятельности и интересов – компьютерных программистов, экономистов, инженеров, журналистов, дизайнеров, архитекторов, юристов, режиссёров и т.д. - и помогаем формировать успешную компанию на начальных этапах. 

У многих молодых людей есть в голове мысли и идеи о том, чтобы создать свою собственную компанию, но они не знают с чего начать, где взять денег на развитие, как грамотно построить стратегию и т.д. 3 Day Startup создан специально для таких молодых предпринимателей. В течение двух с половиной интенсивных дней участники 3DS работают над своей идеей под руководством менторов, в качестве которых выступают действующие успешные предприниматели, они помогают ребятам понять целевой сегмент рынка, анализируют потенциал будущей компании и рассказывают о том как правильно презентовать свою идею, чтобы заинтересовать инвесторов. В конце третьего дня каждая команда получит уникальный шанс выступить со своей презентацией перед известнейшими венчурными инвесторами России.

Для того чтобы принять участие, достаточно заполнить анкету на официальном сайте, дождаться обратной связи от организаторов и пройти небольшое интервью по Skype. 

Регистрация и участие в 3 Day Startup абсолютно бесплатное. Проект ориентирован на молодых людей, имеющих интересные бизнес-идеи в сфере IT, новых технологий, услуг, продаж, маркетинга и тд.

Плюсы участия в 3 DS:
- получить советы и бесценный опыт в разработке бизнес-плана собственной компании от успешных предпринимателей 
- уникальный шанс представить свою бизнес-идею перед известными венчурными инвесторами России
- завести новые знакомства с влиятельными людьми российского бизнеса и, возможно, получить предложение о работе  
- научиться работать по бизнес-модели Lean Startup, позволяющей разработать бизнес-план будущей компании за несколько дней, проработать минусы, протестировать ее на целевом сегменте клиентов

Не упусти свой шанс превратить мечту в реальность!

УЧАСТИЕ БЕСПЛАТНО!

http://3daystartup.ru/ #наши_выпускники@3daystartup 

ChatLingual

ChatLingual – это приложение для обмена мгновенными сообщениями, основанное на интернет-технологиях. Оно позволяет переводить тексты в реальном времени.

Ваш японский клиент не говорит по-английски? Французский клиент не понимает по-китайски? Просто желаете пообщаться с новыми друзьями со всего мира? Запросто! ChatLingual позволяет легко общаться на разных языках благодаря субтитрам, многоязычным групповым чатам и обмену сообщениями офлайн.

www.chatlingual.com
_________________
Больше выпускников 3DS: 3daystartup.org/companies-founded-by-3ds-alumni Как формируется финансовая оценка ИТ-стартапов: Метод McKinsey

Эксперты исследовательской компании McKinsey опубликовали материал о том, как следует оценивать стоимость высокотехнологичных стартап-компаний. Мы представляем вашему вниманию основные тезисы этого документа.

Предсказать поведение акций стартапов и, вообще, компаний, занимающихся высокими технологиями, на фондовом рынке достаточно трудно. Аналитики McKinsey&Company утверждают, что единственный адекватный способ оценки таких компаний – это так называемый метод DCF.

В последние несколько лет инвесторы снова начали активно вкладываться в акции компаний, которые характеризуются быстрым ростом и высокими рисками. Особенно в те, что связаны с интернет-технологиями. Похожая история уже имела место в конце 20 века, когда многие подобные компании демонстрировали взлет и столь же непредсказуемое падение. Сегодня, когда технологический бум достиг своего пика, вопрос влияния этих процессов на общее состояние рынка как никогда актуален. Представители Комиссии по ценным бумагам и биржам США даже заявили в конце 2015 года, что проведут специальное исследование по этой проблеме.

Следовательно, возникает вопрос, какими методами можно надежно оценить стоимость высокотехнологичных компаний? По мнению авторов статьи, самым подходящим для этого является метод дисконтированных денежных потоков (Discounted-cash-flow или DCF). Хотя его можно отнести к методам «старой школы», он работает там, где другие варианты анализа не позволяют добиться приемлемых результатов.

Дело в том, что альтернативные методы, такие как коэффициент цена/прибыль (price & earnings, P/E) или подсчет мультипликатора цена/объём продаж, не годятся, когда выручка компании отрицательна, и массированные продажи акций еще не начались. Но, что более существенно, эти методики не дают детальной картины состояния компании в быстро меняющемся окружении, не могут выявить драйверы роста.

Компоненты анализа высокотехнологичных компаний те же самые, что и у традиционных. Меняется порядок и ключевые моменты: вместо исследования поведения компании на рынке в прошлом, исследуется долгосрочный прогноз развития, после чего, работа проделывается в обратном направлении. В частности, акцент делается не только на сопоставление потенциального размера рынка и возможностей роста компании, но и на уровень прибыли, который компания способна получить.

Учитывая шаткость долгосрочных прогнозов, следует рассматривать несколько сценариев поведения рынка в разных условиях. Неопределенность заметно снизится, но не исчезнет вовсе. Далее авторы демонстрируют адаптацию их методики, опубликованной в 2015 году, в которой использовались данные состояния рынка в 2014-2015. Они предупреждают читателей, что упомянутые в тексте компании взяты в качестве примера. Все это нельзя рассматривать как комментарий к текущей ситуации на фондовом рынке или, как руководство к действию.

Назад в будущее

Начать следует с моделирования ситуации: как будет выглядеть индустрия и сама компания, когда последняя эволюционирует в устойчивую организацию, сохраняющую средний темп роста. После чего нужно интерполировать эту ситуацию на текущее состояние дел. Будущее состояние описывается в категориях операционной деятельности: показатель привлечения клиентов, выручка на каждого клиента, устойчивая прибыль и доход на вложенный капитал. Затем определяем, как долго быстрый рост может продолжаться, пока кривая роста не стабилизируется на нормальных значениях. Для стартапов этот интервал может составлять 10-15 лет.

Для примера возьмем популярный сайт обзора локальных компаний Yelp и используем для анализа публичные данные о нем. В 2014 году его аудитория составляла порядка 545 миллионов человек, было выложено 18 миллионов обзоров на 2 миллиона компаний, чтобы помочь другим клиентам определиться с выбором.

В настоящий момент компания обслуживает около 150 городов по всему миру. В период с 2009 по 2014 выручка Yelp выросла более чем в десять раз, с $26 до $378 миллионов. Средний ежегодный прирост составил порядка 71%. (К третьему кварталу 2015 года – 48% по отношению к предыдущему году). Для того чтобы оценить размер потенциального рынка, нужно понять, насколько компания удовлетворяет все потребности клиентов. Затем определяем, на чем компания делает свою выручку.

Это ключевой момент – понять, на чем, собственно, зарабатывает стартап. Многие начинающие компании выдают продукт или сервис, который востребован людьми, но не знают, как монетизировать эту потребность. В случае с Yelp, его команда обеспечивает конечных потребителей обширной информацией, которая помогает им сделать выбор, пользоваться или нет услугами той или иной компании. Да, у них есть удобный сервис для клиентов, но сегодня пользователи не готовы платить за онлайн обзоры.

Поэтому Yelp делает ставку на продажу рекламы для местных компаний, зарегистрированных на сайте. Базовое размещение у них бесплатное. Но есть дополнительные пакеты услуг, которые можно приобрести. В 2014 году это направление дало $321 миллион из общих $378 миллионов выручки компании. Принимая во внимание этот драйвер, можно, в принципе, оценить объем потенциального рынка.

Оценка рынка

Для Yelp критическое условие развития – это возможность привлекать в качестве клиентов местный бизнес. Можно подсчитать, какое количество местных компаний являются потенциальными клиентами сервиса. Сколько из них может зарегистрироваться и оплатить дополнительные услуги. По подсчетам аналитиков McKinsey, это число составляет 66 миллионов малых и средних организаций. В 2014 году из них уже зарегистрировалось 2 миллиона. И только 84 тысячи заказали платные услуги по рекламе. С таким показателям проникновения на рынок потенциал для дальнейшего роста огромен.

Чтобы сделать прогноз по выручке, нужно для начала оценить число предприятий, которые могут зарегистрироваться на Yelp. Для этого используем данные сервиса. При условии, что сервис достаточно популярен, а регистрация бесплатна, итоговый вход может составить 60% от общего числа компаний. Или 8,5 миллионов организаций к 2023 году. Цифра не учитывает появление удачливых конкурентов. Допустим, что для местных производителей этот сервис останется наиболее востребованным, потому что он генерирует самый большой трафик, и потребители к нему привыкли.

Теперь подсчитаем уровень конверсии от зарегистрированных компаний до тех, кто готов платить за улучшенный сервис. Основываясь на уже имеющихся данных, можно предположить, что он вырастет с 4% до 5% по мере развития бизнеса и совершенствования услуг. Это достаточно осторожная цифра, но Yelp не демонстрировала резких скачков с момента своего основания.

Дополнит прогноз подсчет показателя дохода с клиента. И здесь, как и в предыдущем случае, данные по прошедшему периоду относительно стабильные. В среднем около $3800 для каждого локального бизнеса. Предположим, что средний доход с одного клиента будет увеличиваться на 3% в год и составит $5070 к 2023 году. Умножаем эту цифру на общее число клиентов, которых компания способна привлечь на платные сервисы к 2023 (423 тысячи) и получаем доход $2,2 миллиарда. Другие услуги компании – размещение логотипов и прочее – могут дать в копилку еще $0,2 миллиарда.

Посмотрим на предполагаемый объем рынка в этой отрасли к 2023 году. Аналитическое агентство BIA/Kelsey подсчитало, что местный бизнес тратил на рекламу в 2013 $132,9 миллиардов, $26,5 миллиардов на рекламу онлайн. К 2017 году они предсказывают 14% рост этого рынка. Предположим, что этот тренд сохранится, и рынок будет расти на 5% в год. Тогда к 2023 рынок онлайн-рекламы приблизится к $60 миллиардам. Понятно, что поисковики, в первую очередь, Google продолжат забирать себе львиную долю рынка. Но для таких компаний как Yelp все еще остается большой кусок пирога.

Операционная прибыль, капиталоемкость и доход на вложенный капитал

Поскольку по текущей прибыли Yelp как быстрорастущего стартапа нельзя надежно предсказать, как показатель будет вести себя в долгосрочной перспективе, пригодится фундаментальный анализ их бизнес-модели в сравнении с другими похожими компаниями. OpenTable – еще одна быстро развивающаяся компания, построенная на сотрудничестве с местным бизнесом. Это сервис заказа столиков в ресторане. Модель привлечения клиентов у двух компаний сопоставима. Руководство OpenTable предполагает операционную прибыль на пике своего развития в 25%. В сочетании с проделанным авторами прогнозом это дает потенциальный рост операционной прибыли с $8,1 миллиона потерь в 2013 году до прибыли в $619 миллионов в 2023.

Насколько это реалистичный сценарий? Для ответа на этот вопрос следует рассмотреть примеры других компаний, практикующих ту же модель взаимодействия между бизнесом и клиентами. Сравнение с Google, LinkedIn, и Monster Worldwide некорректно, но оно дает шанс оценить потенциальные возможности.

Если сравнивать Yelp с Google, то 25% смотрятся вполне адекватно. Но не каждая b2b-компания в интернете способна поддерживать столь высокий уровень. Например, Monster Worldwide в 2010 году достигла уровня 30% прибыли, но позже существенно сжалась под давлением конкурентов. В 2015 их прибыль на домашнем рынке колебалась в районе 15%, а общая упала ниже 10%.

Чтобы оценить будущие денежные потоки, мы также должны оценить потребность в капитальных затратах. Многие компании демонстрируют постоянный рост этого показателя. Другое дело интернет-компании. В 2014 Yelp использовала для этих нужд всего $92 миллиона из 378, или 24%. То есть для таких компаний большая часть средств размещена в краткосрочных активах, таких как дебиторская задолженность. Возьмем за основу оценки финансовых потоков этот процент. При высоком показателе операционной прибыли и небольших вложенных средствах, расчет дохода на инвестированный капитал также будет высок, поэтому этот показатель в данном случае не несет большой пользы.

Как насчет конкуренции? Ведь при таком показатели отдачи от вложенных средств в эту нишу должны ринуться конкуренты и сбить цены. Вполне возможно. Но суть в том, что реальный капитал Yelp – это нематериальные активы: бренд и сеть дистрибуции. А их не так-то легко приобрести в текущей ситуации.

Инверсия к текущему состоянию

Для того чтобы экстраполировать все предыдущие расчеты на сегодняшнее состояние дел в компании, нужно прикинуть, с какой скоростью будут происходить изменения. Следует опираться на экономические принципы и параметры индустрии. Например, нужно понять, как долго фиксированные расходы будут преобладать над переменными расходами, влияющими на снижение прибыли? Учитывая оборот капитала, когда выручка начнет расти быстрее основного капитала? Если этот предел достигнут, будут ли снижаться цены на фоне возрастающей конкуренции?

Зачастую вопросов больше чем ответов. Чтобы оценить скорость, с которой компания способна достигнуть прогнозируемых показателей, стоит взглянуть на исторические результаты схожих компаний. Но в случае со стартапами это может ввести в заблуждение по понятным причинам. Но общее понимание правил игры все же возможно.

Возьмем для примера Amazon. К 2003 компания накопила дефицит в $3 миллиарда, несмотря на то, что выручка и валовой доход неуклонно возрастали. Это происходило потому, что расходы на маркетинговые издержки и технологические затраты существенно превышали валовой доход. С 1999 по 2003 Amazon потратила на эти нужды в общей сложности 1,85 миллиарда. В 1999 она тратила на маркетинговые расходы 10% прибыли.

Для сравнения, Best Buy пускает всего лишь 2% выручки на рекламу. Можно рассматривать эту разницу в 8% как вложения в бренд, который является долгосрочным активом. Следовательно, показатель дохода на инвестированный капитал переоценивает потенциальную отдачу от новых вложений, потому что не учитывает прошлые издержки.

Создание средневзвешенного сценария

Неопределенность в случае с быстрорастущими компаниями можно как-то нивелировать при помощи средневзвешенного сценария, который бы учитывал несколько возможностей. Создание нескольких сценариев сделает взаимодействие разных факторов более прозрачным и понятным, чем использование других моделирующих подходов. Например, метода Монте-Карло.

Можно оценить финансовые показатели при различных исходах: оптимистичном и пессимистичном. Аналитики McKinsey&Company сформулировали для Yelp три возможных сценария на 2023 год. В первом выручка вырастает до $2,4 миллиардов при конверсии общего числа аккаунтов 423 тысячи. Во втором, авторы предположили, что компания будет развиваться лучшими темпами, и Yelp сможет довести конверсию с 5% до 10%. Выручка в этом случае составит $4,6 миллиардов. Это оптимистичный сценарий, но показатель в 10% компаний, решивших перейти на платный пакет услуг, выглядит не очень правдоподобно. В последнем варианте компания может рассчитывать на выручку в $1,2 миллиарда, потому что экспансия на внешние рынки по каким-то причинам будет осложнена. Теперь чтобы понять стоимость Yelp на рынке, берется усредненная стоимость, исходя из расчетов для каждого из сценариев. В данном примере вышло $2,9 миллиардов или $39 за акцию.

Затем можно проверить реалистичность этой оценки. Если, допустим, возможность реализации худшего сценария возрастает на 10%, значит, стоимость компании, соответственно, уменьшается на 10%. Для стартапов с хорошей идеей, но при отсутствии организованного бизнеса, риски, понятное дело, увеличиваются. Возьмем для примера, стартап, в который нужно вложить $50 миллионов, чтобы построить бизнес стоимостью $1,2 миллиарда с вероятностью 5%. Его взвешенная стоимость на текущий момент составляла бы $10 миллионов. Но, если по каким-то причинам вероятность успеха снизится хотя бы на полпроцента, его цена на рынке упадет более чем вдвое. Понятно, почему акции таких компаний куда более волатильны, чем у традиционных компаний.

В конечном итоге, важно понимать, какие драйверы управляют развитием той или иной компании, и примерять их к различным сценариям. В случае с Yelp, важным критерием является развитие рекламного рынка и оценка доли, которую они в нем могут получить. Все это можно просчитать более-менее точно. Но, что еще более существенно и трудно поддается прогнозам, — это показатель переходов от бесплатного размещения к платному на сервисе и прибыль с каждого такого размещения в последующие годы.

Источник: geektimes.ru Три предпринимателя получили гранты от «Сколково»

Основательница проекта «Онлайн-Патент» Алина Акиншина, основатель проекта «Здоровье Города» Эрик Бровко и основатель Be Clean Маирбек Хостикоев победили в конкурсе «Предпринимательский прорыв года», который был учрежен весной 2015 года Московской школой управления «Сколково» и Фондом Нубара Афеяна.

Они также стали студентами Стратап Академии «Сколково». Алина Акиншина получила грант в размере 500 тысяч рублей, Эрик Бровко – 500 тысяч рублей, Маирбек Хостикоев – 300 тысяч рублей. Основатели могут потратить эти деньги на собственное обучение в Стартап Академии «Сколково», где помимо обучения предпринимательству они смогут доработать свой стартап с преподавателями, коучами и менторами, а также показать участникам Клуба инвесторов в процессе обучения и на «Демо дне».

«Предпринимательский прорыв года» - это ежегодная премия, созданная по инициативе Нубара Афеяна, предпринимателя и венчурного инвестора, генерального директора компании Flagship Ventures, и призвана поддержать яркие и прогрессивные бизнес-проекты России.

Источник: firrma.ru Израильский стартап создал универсальное беспроводное зарядное устройство

Израильская компания Humavox, привлекшая венчурные инвестиции, разрабатывает чашеобразную беспроводную зарядку, которая сможет заряжать сразу несколько устройств, сообщает Nikkei Technology.

Разработка была представлена на выставке Mobile World Congress 2016, которая прошла 22-25 февраля этого года в Барселоне.

Зарядное устройство израильтян может заряжать маломощные гаджеты, такие как фитнес-браслеты и слуховые аппараты. В настоящее время «чаша» может передать 1 Вт (200 мА, 5 В) заряда, но Humavox планирует увеличить мощность до 2,5 Вт (500 мА, 5 В). В устройстве использован метод, который передает электроэнергию при помощи широкополосных волн. Частота может быть установлена в диапазоне от 2,1 Г до 5,8 ГГц в соответствии с потребностями и стандартами, принятыми в различных странах. #наши_партнеры@3daystartup 

Westwing

Westwing — это интернет-клуб для тех, кто увлекается дизайном и хочет сделать свой дом еще более красивым. Компания предлагает ежедневно участвовать в распродажах, где вы сможете выбрать и заказать стильные аксессуары и мебель. Ведущие бренды предоставят вам скидки до 70 %! 

Доступ на Westwing ограниченный. Только зарегистрированные пользователи смогут участвовать в специальных акциях. Хороший способ стать членом нашего клуба — получить приглашение от уже зарегистрированного пользователя. 

https://www.westwing.ru/ #наши_выпускники@3daystartup 

Chiron Health

Chiron Health – это защищенный веб-сервис, с помощью которого пациент может связаться с врачем в режиме видеоконференции для обычных последуюзщих посещений. Компания дает возможность преобразовать неоплачиваемые телефонные звонки в оплачиваемую телемедицину, благодаря чему каждый врач получает дополнительный доход.

http://chironhealth.com/ 18 книг, которые рекомендуют прочитать специалисты с Уолл-стрит.

Издание Bloomberg опубликовало список из 18 книг, которые специалисты с Уолл-стрит упоминали чаще всего. Всего в исследовании приняло участие более 700 человек.

1. «Элон Маск. Tesla, SpaceX и дорога в будущее», Эшли Вэнс.
2. "Originals", Адам Грант.
3. «Сверхпрогнозисты», Филипп Тетлок.
4. «Ребята в лодке», Дэниел Джеймс Браун.
5. «Фактор Черчилля. Как один человек изменил историю», Борис Джонсон.
6. «Братья Райт», Дэвид Маккалоу.
7. «Когда дыхание становится воздухом», Пол Каланити.
8. "Resilience", Эрик Грейтенс.
9. «Повелители финансов. Банкиры, перевернувшие мир», Лиакват Ахмед.
10. "Dead Wake", Эрик Ларсон.
11. "Extreme Ownership", Йоко Виллинг, Лиф Бабин.
12. «Марсианин», Энди Вейр.
13. «Как решают проблемы сильные люди», Райан Холидэй.
14. «Легко не будет», Бен Горовиц.
15. «Взлёт и падение американского экономического роста», Роберт Гордон.
16. «13 часов: Тайные солдаты Бенгази», Митчелл Зукофф.
17. «Выживший», Майкл Панке.
18. «Банкер-Хилл: Город, Осада, Революция», Натаниэль Филбрик. На смену электрическому освещению придут люминесцентные бактерии

Французский стартап Glowee успешно разрабатывает альтернативу электрическому освещению – биолюминесцентные светильники из живых бактерий.

Об этой идее в Glowee заявили в декабре 2015 года, а уже в феврале фирма представила свой первый продукт: бактериальный источник света, работающий три дня подряд. В планах – живой светильник, который продержится целый месяц и больше.

Источником света являются небольшие прозрачные коробочки, наполненные гелем с биолюминесцентными бактериями. Glowee пользуется микробами Aliivibrio fischeri, благодаря которым кальмары светятся сине-зеленым светом. Гель обеспечивает микроорганизмы питательными веществами. #наши_выпускники@3daystartup 

clay.io

clay.io –  представляет из себя уникальную платформу, объединяющую пользователей и разработчиков мобильных приложений. Каждый может разместить свою мобильную игру и она станет доступна более чем 5 миллионам пользователей, и аудитория непрерывно растет. В случае успешности вашего приложения, вам будет доступно размещение рекламы и, следовательно, реальный заработок.

https://clay.io/ «Тинькофф банк» и Google совместно выпустили банковскую карту

За все покупки картой пользователи будут получать бонусы в Google Play.

«Тинькофф банк» и Google совместно выпустили банковскую карту, сообщает vc.ru со ссылкой на представителей банка. За каждую покупку, совершенную такой картой, пользователи будут получать бонусы, которые можно будет потратить в Google Play.

Карта оснащена технологией бесконтактной оплаты PayPass Mastercard. Заявку на получение можно оформить на сайте «Тинькофф банк».

Руководитель управления партнерский программ банка Александр Бро рассказал vc.ru: «Аудитория Google Play растет с каждым годом. Поэтому для нас стратегически важно взаимодействовать с держателями смартфонов на платформе Android. Мы рады стать первым партнером Google Play среди банков и предложить клиентам новый продукт».

Собеседники издания также отметили, что из-за падения курса рубля цены на продукцию Apple значительно выросли, и, соответственно, ожидается рост спроса на устройства на платформе Android. #наши_выпускники@3daystartup 

hoot.me

hoot.me – это образовательная платформа вопросов и ответов, ориентированная на связь студентов, преподователей и экспертов. Любой студент, имеющий профиль в Facebook, может зарегистрироваться и задать интересующий его вопрос. 

Цель компании hoot.me заключается в создании такого интернет-портала знаний, который изменит подход к обучению! 

https://hoot.me/ Forbes опубликовал топ-20 самых дорогих компаний, работающих в рунете

Forbes опубликовал топ-20 самых дорогих компаний рунета. В «золотую» двадцатку попали проекты, созданные в России, либо ориентированные на российский IT-рынок. В своей оценке журнал опирался как на финансовые показатели самих компаний, так и на мнения экспертов.

Третье место рейтинга досталось сервису частных объявлений Avito. По оценке Forbes, стоимость компании составила 2400 миллионов долларов. Редакция журнала напомнила о продаже 50,5 процентов акций компании фонду Naspers, а также о покупке Avito логистического стартапа CheckOut.

На втором месте топ-20 оказался отечественный «Яндекс», некогда занимавший вершину рейтинга. На этот раз компанию оценили в 4300 миллионов долларов. По данным Forbes, с января по октябрь прошлого года общий объем продаж «Яндекс. Маркета» составил 72,5 миллиардов рублей.

Самым же богатым представителем российского сегмента интернет признали Mail. Ru Group. Холдинг, владеющий социальными сетями «ВКонтакте» и «Одноклассники», впервые забрался на вершину рейтинга и был оценён в 4700 миллионов долларов.

В первую десятку самых дорогих компаний рунета также попали онлайн-гипермаркет «Юлмарт» (1100 миллионов долларов), интернет-магазин Exist (700 миллионов долларов), холдинг Ozon Group (68- миллионов долларов), сервис шопинга Wildberries (630 миллионов долларов), розничный проект «Ситилинк» (530 миллионов долларов), приложение Gett (500 миллионов долларов) и проект Emex (360 миллионов долларов).

А вот мессенджер Павла Дурова в IT-список Forbes включать не стали, поскольку у Telegram нет и не будет внешних инвесторов, а значит оценивать сервис не имеет смысла, — отмечает издание. Также в рейтинг «золотых» компаний не попал холдинг Rambler&Co, поскольку официальную финансовую статистику руководство холдинга не раскрывает, а оценка активов «Рамблера» по имеющейся в свободном доступе информации расходится в разы.

Источник: www.therunet.com Стартап «Моторика» подарил ребенку протез с пультом для квадрокоптера

Российский стартап «Моторика», изготавливающий протезы кисти для людей, подарил четырехлетнему мальчику из Петербурга новую версию своего устройства, в качестве насадок к которому можно использовать, к примеру, пульт для управления квадрокоптером.

Об этом сообщается на сайте «Моторики». Заказ для четырехлетнего Феди поступил в компанию в середине января от его матери Майи. У мальчика врожденное недоразвитие кисти, ранее для него сделали косметический протез, который он использовал лишь «один день и больше не надевал».

У Феди, однако, сохранилась подвижность лучезапястного сустава, что позволило специалистам «Моторики» разработать для него функциональный (то есть восстанавливающий функции кисти руки – хват и т.д.) протез руки и подарить устройство мальчику на его день рождения 26 февраля.

Некоторые части протеза производятся на 3D-принтере, что позволяет подогнать размер устройства под конкретного человека и сделать уникальный дизайн – к примеру, ребенок может попросить, чтобы устройство позволяло ему быть похожим на любимого героя. Федя, в частности, выбрал в качестве такого героя пожарного-трансформера Роя из мультфильма «Робокар Поли»:

Отмечается, что Федя стал первым пользователем новой, шестой для компании версии протеза кисти (среди улучшений, к примеру, более сильный хват и силиконовые накладки на пальцах). В качестве насадок Федор выбрал пульт для управления квадрокоптером, фонарик и устройство, выпускающее мыльные пузыри.

Отметим, что компании удается в некоторых случаях поставлять протезы бесплатно (как это произошло в случае с Федей), так как фактически за них платит государство. Для этого у пациента должна быть оформлена Индивидуальная программа реабилитации (ИПР) и запись в ней о необходимости протезирования активным протезом. 

Источник: rusbase.com #наши_выпускники@3daystartup 

AskU

AskU – стартап команды из Нью-Йорка, представляет собой интернет-платформу, на которой любой желающий может задать интересующий его вопрос о жизни того или иного университета, а ответы на вопросы дают непосредственно студенты данного ВУЗа, либо выпускники.

На данный момент к системе AskU подключены 18 Университетов, включая Texas State University, University of Florida, University of Houston и другие.

https://www.asku.co/ Как стартапу завоевать доверие клиента?

Никто не будет спорить, что отзывы клиентов помогают продажам. Но что делать новой компании, которая только выходит на рынок и пока не имеет в своем активе отзывов или любых других социальных доказательств?

1. Расскажите о процессе работы с вами

Если вы хотите, чтобы клиент доверял вам, то расскажите в деталях, как будет строиться процесс вашего взаимодействия с ним. Что он получит, в какие сроки и каков будет итоговый результат. Чем подробнее вы опишите каждый шаг, тем прозрачнее будет выглядеть весь процесс сотрудничества.

Представьте, что вы собираетесь прыгнуть с парашютом в первый раз. Вы понятия не имеете, что будет происходить дальше – вам бы поскорее почувствовать землю под ногами. Безусловно, вам захочется расспросить инструктора обо всех нюансах тех минут жизни, которые вы проведете в свободном полете между жизнью и смертью.

Примерно в таком же положении находится ваш клиент. Он тоже идет на риск и ему нужно понимать, что будет происходить с ним или его бизнесом в следующий отрезок времени.

Когда вы рассказываете клиентам о процессе работы с вами, то закрываете сразу 3 важных пункта:

 - Вы демонстрируете свое понимание проблем клиента.
 - Вы делаете новый опыт предсказуемым.
 - Вы даете четкий хронометраж времени сотрудничества.

2. Поделитесь принципами работы

Чалдини в «Психологии влияния» говорил о том, что мы покупаем у людей, которые нам нравятся и у людей с похожими жизненными принципами. Если вы хотите «закорефаниться» (прим. для стартаперов «get to be friends») с клиентом, то отзеркальте его убеждения в своих принципах работы.

Вы должны попасть четко в цель или полностью отказаться от этой идеи. Вы промажете, если напишите «Наши принципы» и дадите ряд стандартных фраз (например, мы нацелены исключительно на первоклассное качество продукта).

Вам необходимо отлично знать свою целевую аудиторию и быть предельно конкретными в каждом публичном заявлении о своих принципах. Читая ваш текст, клиент должен согласительно кивать на каждый пункт, проговаривая внутри себя: «Да, я тоже так считаю». Иногда ваши принципы могут указывать даже на какие-то недостатки в бизнес-процессах компании, с которыми вы активно боритесь – именно в этот момент вы становитесь для клиента максимально открытым и искренним.

3. Предоставьте гарантии

Даже если потенциальный клиент не знает о вас ничего, то он серьезно воспримет ваши гарантии, потому что они подразумевают неприятные последствия для вас в случае их неисполнения. Причем важно подавать гарантию в формате: «Мы даем гарантию, потому что…».

Давая гарантии избегайте гипербол, иначе клиент посчитает их очередным способом похвастаться и придать себе важности. Не говорите, что вы даете гарантию доставки в течение 24 часов, потому что у вас «самая быстрая служба логистики». Ваши гарантии должны быть просты, а главное - они должны закрывать основные боли и страхи клиента. В данном случае: «Мы гарантируем доставку партии товара в течение 24 часов, потому что знаем, как вы дорожите своим временем».

4. Покажите свое лицо

Это мой любимый прием, который доказал свою эффективность уже в нескольких стратегически важных коммерческих предложениях, которые мы разрабатывали для наших клиентов. Как правило, клиент считает, что если на сайте или любом другом маркетинговом материале есть фотография генерального директора, то он лично отвечает за качество предоставляемого продукта или услуги.

Не забудьте познакомить клиента со своей командой. В сегодняшнем мире, когда за громким названием «ООО Лучшая компания в мире» может стоять всего один человек, когда любой может запустить лэндинг и стать бизнесменом, потребители хотят видеть надежные команды сотрудников.

Я видел, как некоторые компании размещают на своем сайте онлайн-трансляцию происходящего в офисе или на производстве. Так, например, один из наших клиентов транслирует весь процесс выращивания гусей элитных пород, гарантируя исполнение всех пунктов своего предложения.
Нет отзывов? Используйте другие способы завоевать доверие!

Если вы только запускаете свой бизнес или новый проект, то воспользуйтесь вышеизложенными способами формирования социального доказательства. Используйте любой инструмент, который продемонстрирует вас как надежного профессионального партнера.

Конечно, данный список далеко не полон и можно придумать еще массу способов создать позитивный имидж.

Источник: spark.ru Что стартапам ждать от наступившего 2016 года?

​Мнение Александра Сороки, основателя инвестиционной платформы Startup.Network.

Предпринимательство.
Продолжится глобальный тренд предпринимательства. Посмотрите, какое вокруг этого оживление: все проводят какие-то мероприятия, все стремятся стать предпринимателями.

Что, наверно, отражает общий тренд на рынке труда – люди больше идут работать по фрилансу, больше идут работать на себя, а оттуда очень легкий переход к предпринимательству. Думаю, что в целом этот тренд будет нарастать, продолжая формироваться и укрепляться в развивающихся странах.

За счет развития предпринимательства на локальные рынки начнут подтягиваться инвесторы. Инвестиционная инфраструктура формируется не сразу, но уже прошло достаточно времени, чтобы локальные рынки активнее включались в мировую инфраструктуру и начали играть более важную роль.

Думаю, в таких местах, как страны Восточной Европы, будут формироваться свои сообщества из ангелов, инвесторов и так далее.

Рост инвестиций.
Если говорить об инвесторах, то в целом рынок растет и будет расти и в России и в Украине, и в Беларуси, и в Казахстане. Это всё развивающиеся с точки зрения венчурного инвестирования рынки, которые продолжат своё развитие.

Кстати, нашим предпринимателям нужно учитывать, что серьезные западные инвесторы не рыщут по странам, они сидят и ждут, пока перед ними, перефразируя известное высказывание, «проплывет» хороший стартап.

И у большинства венчурных фондов с деньгами есть неплохой поток перспективных проектов. Поэтому ожидать, что Грэм или МакКлюр примчатся завтра в Россию или Беларусь в поиске «свежей крови», не слишком оправдано.

Мобайл - наше всё.
Если говорить о популярных тематиках для стартапов, то никуда не денется ИТ - эта тема сейчас живая, актуальная, в ней постоянно появляются какие-то новые идеи, тенденции.

Семимильными шагами шагает по планете и будет всё захватывать мобайл. Думаю, интересным серьезным прорывом в ИТ будет новая волна дополненной реальности. Она серьезно изменит расклады на рынке, создаст какой-то новый толчок в развитии информационных технологий.

Если говорить о глобальных долгосрочных прогнозах, то я ожидаю прорыв в биотехнологиях. Единственное, сложно предсказать, когда всё начнется - в этом году, в следующем или через несколько лет. Уже сегодня существуют определенные технологии, но они пока не доступны всем. Но в перспективе биотехнологии, ИТ, смешанное с медициной, будут развиваться всё активнее.

Хотя на самом деле неизвестно, во что всё может вылиться, когда появятся новые технологии на стыке ИТ с другими отраслями, особенно если в них будет задействована дополненная реальность. 

Источник: spark.ru #наши_выпускники@3daystartup 
 
tamyca

tamyca – это мобильная платформа, позволяющая брать и сдавать в аренду автомобили на любой срок, хоть на несколько часов.

Например, если Вы уезжаете в отпуск, вместо того, чтобы ваше авто пылилось в гараже, Вы можете с легкостью передать его другому человеку. Цену, срок, доступное количество километров и прочие условия использования определяете Вы.

Также приложение очень удобно со стороны арендатора. Допустим, Вы приехали на выходные в Германию и Вам нужен автомобиль, чтобы успеть посмотреть достопримечательности. Не проблема!

Tamyca настолько быстро развивается, что уже сейчас машины можно арендовать практически в любом уголке Германии, а ближайшее время компания планирует постепенно выходить на общеевропейский рынок.

https://www.tamyca.de/  Американский стартап Stripe запустил сервис для открытия бизнеса в США

Калифорнийский стартап Stripe разработал сервис для онлайн-регистрации бизнеса в США. Проект под названием Atlas компания представила на конференции Mobile World Congress (MWC) в Барселоне. Помимо дистанционной регистрации фирм в штате Делавэр он позволяет иностранным предпринимателям открыть счет в американском банке с подключением к платежной системе Stripe, пишет The New York Times.

Клиенты Atlas смогут также получить юридические консультации от партнеров компании, таких как PricewaterhouseCoopers, и бесплатно воспользоваться услугами облачной системы Amazon Web Services. Проект Atlas потенциально выгоден Stripe, которая специализируется на онлайн платежах для малого и среднего бизнеса, взимая процент с каждой транзакции. Комиссия за платежи составит 2,9% плюс 30 центов с каждой успешной операции.

Со среды Atlas запущен в тестовом режиме и работает на основе приглашений. Первые сто клиентов сервиса будут зарегистрированы бесплатно, в дальнейшем стоимость услуги составит $500. Предприниматели могут подать заявку на участие через Stripe или один из связанных с проектом бизнес-инкубаторов.

По словам создателей, Atlas ориентирован, в частности, на бизнесменов из Африки, Азии, Латинской Америки и c Ближнего Востока.

"Основной рост в течение ближайших 10 лет будет происходить именно на этих неохваченных рынках, — считает сооснователь и генеральный директор Stripe Патрик Коллисон. — Речь идет о 6,2 миллиардах человек, с которыми мы пока не взаимодействуем, и это остается нашей огромной упущенной возможностью".

Создатель российского приложения для знакомств на деловых мероприятиях MeYou Степан Данилов уже заявил о намерении перерегистрировать компанию в США этой весной.

Stripe была основана в 2011 году братьями Патриком и Джоном Коллисами, сегодня она оценивается в $5 млрд. Среди партнеров компании - AmericanExpress и Twitter. Запуск сервиса Atlas дает Stripe возможность выйти на международный рынок и побороться за место на нем с платежной системой PayPal.

Источник: www.therunet.com Белорусский стартап Masquerade привлек более $1 млн

Авторы белорусского приложения MSQRD, позволяющего в реальном времени накладывать виртуальные маски на лица людей в камере смартфона, привлекли более $1 млн посевных инвестиций от частного инвестора.

Об этом пишет vc.ru со ссылкой на авторов приложения. Объем инвестиционного раунда не раскрывается; по словам разработчиков, это долларовая «сумма с шестью нулями».

Сделка была закрыта в феврале 2016 года. Имя и полученная частным инвестором доля не раскрывается.

По словам авторов MSQRD, за месяц количество установок приложения выросло десятикратно – с 1 млн до 10 млн – учитывая, что само приложение было запущено только в декабре 2015 года, набрав миллион установок за первый месяц.

Сейчас сервис действительно входит в тройку лидеров среди бесплатных приложений в App Store и, как рассказали изданию разработчики, «занимает первое место в App Store более 60 стран мира и является самым популярным приложением в App Store США».

Бета-версию MSQRD на Android компания планирует выпустить в марте 2016 года.

Стоит отметить, что MSQRD также ищет сотрудников – нужны серверный С++/Python программист, мобильные разработчики на Android и iOS, UI-дизайнер и иллюстратор. Писать просят на hello@msqrd.me.

Напомним, над похожей технологией работает американский стартап Faceshift. Эта компания также известна тем, что участвовала в создании компьютерной графики для седьмого эпизода «Звездных войн». 

Источник: rusbase.com #наши_партнеры@3daystartup 

Cuponation.ru

CupoNation.ru – это онлайн-платформа скидок, предоставляющая бесплатные промокоды для покупок через Интернет.

Компания предлагает пользователям наиболее широкий выбор промокодов на товары от более чем 1000 онлайн-магазинов и брендов.

Данная компания помогает онлайн-бизнесу увеличить свои продажи и укрепить лояльность покупателей, одновременно давая онлайн-покупателям возможность сэкономить деньги на покупках своих любимых брендов. #наши_партнеры@3daystartup 

Rocket Internet

Rocket Internet — это крупнейший стартап-инкубатор в мире со штаб-квартирой в Германии. 
В портфолио компании более 100 успешных проектов, занимающих лидирующие позиции на рынке, такие как: Lamoda, Zalando, Westwing, Glossybox и многие другие. 

Rocket Internet был основан в 2007 году братьями Самвер, которые до сих пор каждый год привлекают в инкубатор более $1 млрд венчурного капитала, чтобы финансировать свои существующие и будущие стартапы. Для сравнения, общий объем финансирования всех компаний акселератора Y Combinator с 2005 года составляет $1,6 млрд.

Rocket Internet — не совсем то, что большинство людей понимает под инкубатором. Обычно инкубатор занимается поиском талантливых предпринимателей с интересной бизнес-идеей. Rocket Internet использует уже рабочие идеи, а затем ищет талантливых людей, которые реализовывают эти концепции в новых странах за определенную выгоду: высокую зарплату, позицию сооснователя и так далее.

Главное, что приводит Rocket Internet к успеху, — срочность, сосредоточенность на решениях, а не на препятствиях, и непринятие отказа в качестве ответа. Любой стартап, реализующий эти основные ценности, увеличивает свои шансы на выживание и успех в будущем. На чем зарабатывает Mail.Ru Group

Компания сообщила предварительные неаудированные финансовые и операционные результаты за 2015 год.
В 2015 году выручка Mail.Ru Group выросла на 10% по сравнению с предыдущим и составила 39,3 млрд руб. Месячная активная аудитория Mail.Ru Group составляет 77,1 млн пользователей в возрасте от шести лет (comScore MMX Multi-Platform, Россия, декабрь 2015 года).
Драйверы роста выручки:

 - Социальные сети: «ВКонтакте» выросла в полтора раза за год — с 4 до 6 млрд рублей. Сегмент «прочие социальные сети» («Одноклассники», «Мой мир» и проч.) также вырос на 2 млрд рублей до 14 млрд.  В 2015-м выручка увеличилась на 44,2% по сравнению с аналогичным периодом. MAU в январе 2016 года впервые достигла почти 90 млн пользователей, более 70% заходили в социальную сеть с мобильных устройств.
 - Игры: общая выручка от MMO-игр за 2015 год выросла на 6,3% и составила 8,94 млрд руб.
 - Community IVAS (продажа виртуальных подарков в социальных сетях и дополнительные функции в играх): выручка выросла на 5,4% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года и составила 12,5 млрд руб.

Финансовая аналитика

В начале 2015-го, по мнению аналитиков Morgan Stanley, компания была недооценена на фоне других российских игроков. При этом бизнес Mail.Ru Group более диверсифицирован: компания получает доход как от рекламного рынка, так и от пользователей, платящих в играх и соцсетях.

В конце прошлого года аналитики разошлись в оценках: “ВТБ капитал” понизил рекомендацию по GDR Mail.ru с "покупать" до "держать", а прогнозную стоимость – с $23,7 до $23. Morgan Stanley, в свою очередь, повысил прогнозную стоимость GDR Mail.ru с $22 до $25, рекомендация "покупать" не изменилась.

Текущая стоимость GDR Mail.ru - $20.50. На сегодняшних новостях о результатах акции Mail.Ru Group растут: Здесь Вы можете посмотреть интервью с самим Cam Houser, основателем 3 Day Startup! 
Приятного просмотра! Напоминаем Вам о ПРОГРАММЕ 3DS:

1 день
ФОРМИРОВАНИЕ ИДЕЙ И СОЗДАНИЕ КОМАНДЫ
Официальное начало 3DS
Выбор лучших идей-проектов
Формирование команд
Работа над стартапом
 
2 день
РАЗРАБОТКА ПРОТОТИПА И ВАЛИДАЦИЯ БИЗНЕС-МОДЕЛИ
Создание минимального жизнеспособного продукта (MVP)
Выход в поле: Анализ рынка
Интеграция полученного фидбэка
Разработка бизнес-плана
 
3 день
ФИНАЛЬНАЯ ПРЕЗЕНТАЦИЯ ПЕРЕД ИНВЕСТОРАМИ
Команда приводит себя в порядок после долгой ночи работы
Подготовление презентации для инвесторов
Пич перед жюри инвесторов
3DS Networking Party

Присоединяйтесь к нашей команде! Наши выпускники №7

Rosie lets you shop online from local grocers for same-day delivery or in-store pickup.

https://www.rosieapp.com/ Пропитайтесь духом #3daystartup, который живет в Корнелльском университете! Плюсы участия в 3 DS:
- получить советы и бесценный опыт в разработке бизнес-плана собственной компании от успешных предпринимателей 
- уникальный шанс представить свою бизнес-идею перед известными венчурными инвесторами России
- завести новые знакомства с влиятельными людьми российского бизнеса и, возможно, получить предложение о работе 
- научиться работать по бизнес-модели Lean Startup, позволяющей разработать бизнес-план будущей компании за несколько дней, проработать минусы, протестировать ее на целевом сегменте клиентов

http://3daystartup.ru/ Один из любимых блогов: что предприниматели могут подчерпнуть у рэп-исполнителей. Написано лично нашим CEO. Никогда не верьте тем, кто говорит, что у Вас не выйдет. 
У вас выйдет.
Главное верить. Новый блог от наших друзей из Остина о том, как правильно развивать отношения с наставниками. 
http://3daystartup.org/blog/2016/02/01/how-to-develop-good-relationships-with-panelists-mentors/ На сегодняшний день

Проведено 90 мероприятий в Европе, Америке и Азии!
Созданы более 100 компаний с помощью 3DS!
Собрано более 16 миллионов USD венчурных инвестиций!

И все это создано с помощью 3 day startup!

Сделайте первый шаг к созданию своей собственной компании - регистрируйтесь сейчас Совсем скоро мы начнем знакомить вас с партнерами нашего проекта, а пока предлагаем вниманию интересную статью о том, почему же успешные бизнесмены проявляют интерес к рынку венчурных инвестиций.
http://firrma.ru/data/articles/6411/ Мы продолжаем делиться с вами интересными статьями, связанными с стартапами и "стартап-культурами" по всему миру. 
http://firrma.ru/data/articles/6617/  Не хотите, что бы кто-нибудь, случайно взяв ваш смартфон, увидел архив ваших личных фотографий? Тогда вам определенно понадобится это приложение!
https://vc.ru/p/reporter-camera ⚡ДОРОГИЕ ДРУЗЬЯ, НАПОМИНАЕМ, ДЛЯ ТОГО,ЧТОБЫ ВАША ЗАЯВКА НА УЧАСТИЕ БЫЛА ПРИНЯТА К РАССМОТРЕНИЮ, НЕОБХОДИМО ЗАПОЛНИТЬ ФОРМУ НА ОФИЦИАЛЬНОМ САЙТЕ ИЛИ ПО ССЫЛКЕ TIMEPAD⚡

СОЗДАЙ СВОЙ БИЗНЕС ЗА 3 ДНЯ!!!

С НАМИ ТЫ СМОЖЕШЬ:
📍СОБРАТЬ КОМАНДУ ЕДИНОМЫШЛЕННИКОВ, КОТОРЫЕ ПОДДЕРЖАТ ТВОЮ ИДЕЮ
📍ПРЕВРАТИТЬ СВОЮ ИДЕЮ В БИЗНЕС-МОДЕЛЬ
📍ПРЕДСТАВИТЬ СВОЙ ПРОЕКТ ПЕРЕД ЛУЧШИМИ ВЕНЧУРНЫМИ ИНВЕСТОРАМИ РОССИИ

Мы рады сообщить, что в марте 2016 года ВПЕРВЫЕ в России пройдет зарекомендовавший себя по всему миру хакатон для молодых предпринимателей!
 
3 Day Startup - это глобальный проект. Интенсивная программа обучения поможет молодым командам, превратить идеи в работающие компании. Мы набираем людей различных сфер деятельности и интересов – компьютерных программистов, экономистов, инженеров, журналистов, дизайнеров, архитекторов, юристов, режиссёров и т.д. - и помогаем формировать успешную компанию на начальных этапах. 

В течение трех динамичных дней участники 3 Day Startup прорабатывают идею, проводят анализ рынка, составляют бизнес-модели, строят прототипы и выступают со свои проектом перед инвесторами и успешными предпринимателями. Результат - готовая компания с привлеченными инвестициями и программой развития на ближайшее время. 

Не упусти свой шанс превратить мечту в реальность!

УЧАСТИЕ БЕСПЛАТНО!

http://3daystartup.ru/ 10 "мифов" в студенческом предпринимательстве

3 Day Startup работал с десятками тысяч студентов-предпринимателей по всему свету. И мы заметили, что зачастую имеет место большое количество различных мифов, связанных со стартапами. Вот несколько из них.

http://3daystartup.org/blog/2015/05/29/10-myths-in-student-entrepreneurship/ 216    Programs
123    Schools Across 6 Continents
90      Companies Launched
70      Million $ Raised by Alumni

И все это создано с помощью 3 day startup!
Присоединяйтесь к нашей команде! А как Вы проводите свое утро?
Не ленитесь и воплотите мечту в жизнь!
Присоединяйтесь к нашей команде! Перед сном помечтайте о своей финансовой империи...
А когда проснётесь - начните воплощать Вашу идею в жизнь!
Присоединяйтесь к нашей команде! Наши выпускники #6

Облачное решение для управления онлайн-репутации отелей.
Сервис, созданный для мониторинга отзывов на Ваш отель, информации о Ваших конкурентах и, конечно же, для увеличения количества прямых продаж! 7 смертных грехов стартапа

Если у вас есть идея для стартапа, то не слушайте тех, кто говорит что это невозможно!.При правильном поиске соучредителей для получения финансирования у вас не останется никаких преград для запуска компании.
Начинающим предпринимателям необходимо понимать, что их идея сама по себе может стать проблемой. В то время как некоторые из них могут быть решены в ходе усердной работы, другие же находятся прямо в фундаменте вашей идеи. Денег, опыта и знакомств будет недостаточно, чтобы исправить их. Некоторые эти проблемы могут быть решены сразу, иные же настолько сложные, что ваш стартап никогда не тронется с места. (c) Есть бизнес-идея?
Присоединяйтесь! 
Реализуйте Ваш потенциал! 3 Day Startup получает грант в размере $ 150,000 от посольства США в  Вене! Еще раз напоминаем Вам, что сделать свой бизнес за 3 дня - это не фантастика. Данное направление практикуется во всем мире, где молодые перспективные люди основывают свои компании всего за несколько дней, не занимаясь поиском инвесторов и обременительным кредитованием!

Присоединяйтесь к нашей команде! Наши выпускники #5

Многие из нас за просмотром TV пользуются смартфонами, планшетами, ноутбуками. Иногда просто лень дотянуться до пульта. Наши устройства должны легко подключаться к любому TV для его управления или же для вывода происходящего на наших устройствах на экран. Конечно же, проще быстро найти необходимую информацию на маленьком экране смартфона, но удобнее всего смотреть ее на большом экране. Мы постоянно экспериментируем и создаем множество "second screen" приложения для реализации данной идеи. (с)     Наши выпускники #4
http://clay.io/
Clay представляет из себя уникальную платформу, объединяющую пользователей и разработчиков мобильных приложений. Каждый может разместить свою мобильную игру на платформе и она станет доступна одновременно более чем 5 миллионам пользователей и аудитория непрерывно растет. В случае успешности вашего приложения, вам будет доступно размещение рекламы и, следовательно, реальный заработок.  Представляем вам обзор самых ярких стартапов 2015 года, подготовленный порталом VC.ru
https://vc.ru/p/tribuna-2015 Напоминаем, что регистрация на мероприятие доступна 
 - на нашем официальном сайте 3daystartup.ru
 - по ссылке TimePad https://3-day-startup.timepad.ru/event/273292 Дорогие друзья, команда 3 Day Startup поздравляет вас с Наступившим Новым Годом и Рождеством!!! Желаем продуктивного и успешного года! И чтобы в этом году реализовались ваши самые заветные мечты! Добрый вечер! 
Представляем Вам оригинальный "Стартап" -  сервис «Экзамер», который позволяет подготовиться к ЕГЭ по индивидуальному курсу. 
"Мы создали онлайн-сервис, позволяющий 11-классникам готовиться к экзамену (ЕГЭ) по индивидуальному плану обучения, с глубокой аналитикой знаний и в 10 раз дешевле занятий с репетитором. План адаптируется в процессе обучения под цель, оставшееся время до экзамена и способности конкретного ученика. При подготовке ученик видит пробелы в знаниях и свою динамику по их устранению. Использование элементов геймификации для вовлечения в процесс", - Артем Дегтярев, один из основателей онлайн-сервиса для подготовки к ЕГЭ «Экзамер».

http://examer.ru/ "Наши выпускники" #3
Hoot.me
Очередная компания, родившаяся на одном из 3ds. В чем их идея? 
Это сеть знаний для студентов, преподавателей и экспертов. 
Любой студент, имеющий профиль в Facebook, может зарегистрироваться в портале и задать интересующий его вопрос широкой аудитории. В Hoot считают, что ни один вопрос не должен оставаться без внимания. Сервис абсолютно бесплатен! Hoot позволяет студентам узнать уже решенные своими сверстниками задачи или разобранные вопросы.

#3daystartup #3ds #3dsmsk Этим прекрасным субботним вечером мы представляем вашему вниманию видео питча перед инвесторами с 3 Day Startup, проводившемся в Хьюстоне, вот как это происходит:)  Дорогие друзья, в скором времени в нашей группе появится много интересной информации о партнерах проекта, а так же о составе менторов.
https://3-day-startup.timepad.ru/event/273292  Не упустите шанс принять участие в 3 Day Startup! Это наилучший старт для вашей собственной компании.  "Наши выпускники" #2
Стартап, родившийся в команде ребят из Нью-Йорка, AskU.
Представляет собой интернет платформу, на которой любой желающий может задать интересующий его вопрос о жизни того или иного университета, а ответы на вопросы дают непосредственно студенты данного ВУЗа, либо выпускники.
На данный момент к системе AskU подключены 18 Университетов, включая Texas State University, University of Florida, University of Houston и другие.
https://www.asku.co/    Документальное видео с 3 Day Startup в Остине (штат Техас)  Советы начинающим стартаперам от учредителя крупного венчурного фонда Y Combinator Джессики Ливингстон. Начинаем нашу рубрику "Наши выпускники" - описание компаний, родившихся на одном из 3DS.
Первым на очереди идет немецкий стартап Tamyca.
Это мобильная платформа, позволяющая брать и сдавать в аренду автомобили на любой срок, хоть на несколько часов. Например, если вы уезжаете в отпуск, вместо того, чтобы ваше авто пылилось в гараже, вы можете с легкостью передать его другому человеку. Цену, срок, доступное количество километров и прочие условия использования вы задаете сами. 
А также, приложение очень удобно со стороны арендатора - допустим, вы приехали на выходные в германию и вам нужен автомобиль, чтобы успеть посмотреть достопримечательности. Не проблема! Tamyca настолько быстро развивается, что уже сейчас машины можно арендовать практически в любом уголке Германии, а ближайшее время компания планирует постепенно выходить на общеевропейский рынок. Для оформления аренды вам достаточно быть не младше 23 лет и иметь водительский стаж от 3х лет. Ну и немного денег на оплату аренды и топлива:) Приглашаем к участию всех желающих проверить свои предпринимательские навыки, получить возможность реализовать свои идеи и, конечно, получить бесценные знания о том, как создать успешную компанию!
3 Day Startup Russia - мероприятие, объединяющее молодых предпринимателей, менторов и венчурных инвесторов. 
40 предпринимателей, с лучшими идеями стартапов, в течении 2ух дней ждет кипящая работа над проектом под руководством менторов на территории дизайн завода Флакон. 
На 3ий день каждый проект получит уникальную возможность выступить со своей идеей перед известнейшими венчурными инвесторами.
Участие бесплатно! 
Регистрируйтесь, мы Вас ждем! Интервью CEO глобального проекта 3 Day Startup Cam Houser Проект 3 Day Startup более чем через 100 уникальных программ обучения помог более 90 компаниям собрать свыше 70 миллионов долларов в инвестициях. 21 компания, прошедшие через 3 Day Startup были приняты во всемирно известные инкубаторы, такие как Y Combinator, TechStars, 500 Startups, и Capital Factory. 3 Day Startup - это глобальный проект, который ведет интенсивную программу обучения для молодых команд, превращая их идеи в работающие компании. Мы набираем людей из различных сфер деятельности и интересов – компьютерных программистов, экономистов, инженеров, журналистов, дизайнеров, архитекторов, юристов, режиссёров и т.д. - и помогаем формировать успешную компанию на начальных этапах. 

В течения трех динамичных дней, участники 3 Day Startup создают концепцию идеи, проводят анализ рынка, составляют бизнес-модели, строят прототипы, и выступают со своей концепцией перед инвесторами и успешными предпринимателями. Результат - моделирование и построение компании, опыт, который порождает инновацию и новые успешные проекты. Дорогие друзья! Мы рады сообщить вам о том, что в середине марта 2016 года ВПЕРВЫЕ в России пройдет зарекомендовавший себя по всему миру хакатон для молодых предпринимателей! Следите за новостями и не успустите свой шанс принять участие! 